旺角騷亂案 一被告承認襲警罪

去年農曆年旺角騷亂再有暴動罪案件開審，涉及十名被告，其中八人否認全部控罪，一人承認襲警但否認暴動罪，另一名被控襲擊罪的被告則押後至星期五答辯。

被告分別到法院應訊，十人各被控暴動、襲警、刑事毀壞等，首被告莫嘉濤承認襲警罪，但否認三項暴動罪及刑事損毀警車，法官先裁定他襲警罪名成立，而莫嘉濤的判刑則押後至其他控罪完成審訊。

而除第十一被告吳挺愷需與控方再商討細節，押後至星期五答辯，其餘八名被告均否認所有控罪。

其中第七被告鄧敬宗的代表律師指，將以自衛作抗辯理由，要求傳召當晚開槍警員作供，說明警員開槍改變示威性質，令示威者相信警員會採取不恰當武力，示威者才會使用較槍低的武力

控方反對並指，被告犯案時間、地點、行為與警員開槍時不一樣，與案情無關。法官表示，會於審訊中了解案情後再決定

案件本已轉介至區域法院審理，但因被告人數多，而且審訊過程需播放大量影片，移師到新落成的西九龍裁判法院科技法庭審理，但仍會依照區域法院審訊程序，包括判刑監禁上限為七年。